[勸世文]老手奉勸大家唔好玩GME，隨時咁就一世

依排見好多人見gme升，由幾十上到三百幾，個個爭住入市入Group。
加埋槓桿啲錢禁幾個制就賺左幾十倍，好似好易賺咁。但想勸下大家，真係諗清楚先好入，如果唔係隨時好似我咁。
賺完錢之後，個心會投入唔返勞動市場。
(如果怕too long didn't read，可以直接睇紅字)

我上個星期開始喺連登留意到有人玩Bitcoin，果陣啱啱出黎做野無耐，一個月搵得果萬頭，終於叫做唔洗靠屋企，又儲左少少錢，於是入左啲Group了解下

果陣啱啱gme由二十幾美金升到四十蚊，我就乜都唔識膽粗粗入左2皮玩下，見住佢日日狂升賺左一大筆，於時我再入下啲連登仔開嘅TG group交流下

以前啲人出post會放低入group link，有3-4個大Group都喺連登有link，我都入晒去，裡面有好多好好同好有料嘅巴打，有人炒妖股（果陣係Mara,btbt果啲)炒到過億。有啲n年前已經有玩仙股，本身就有幾百粒幾千粒btc喺手，有啲次次入市都睇得準

但果陣最睇嘅係跟佢地玩GME(IPO啲fd，即係炒妖股），基本上隻隻優質少少marketing做得好嘅都可以炒上幾十倍，廢果啲都起碼有2-3倍。(PS: 最勁果啲仙股歷史上試過1年1萬倍)

跟佢地玩左3個月，每個月成份糧All in，分注賺幾十倍又再賺幾十倍，好快賺左人生第一個二百萬，講真我儲20個月都未必儲到二百萬，但原來3個月本金由幾萬蚊，上網禁幾個制就賺到200萬。

但之後問題就黎料，對於一個乜都唔識，啱啱出黎做野無耐唔識諗嘅年青人黎講，試過3個月搵200萬就真係好難返到轉頭。你永遠會唔想再咁辛苦返工。於是我果陣就Quit左份工，全職炒幣。日日大魚大肉請fd食野，又話自己之後唔再返工，又笑佢地唔入市。

初頭都幾正，又賺到錢，又唔洗返工，日日去玩，輕輕鬆鬆。但可惜之後，乜都收晒皮。妖股收晒皮，bitcoin高位急跌。我果陣套現得返幾十萬喺戶口，又無工作。因為試過賺大錢，覺得出返黎做野好無謂，覺得錢唔應該咁賺。於是藥石亂投乜都玩，Join埋勁多出面啲股票班，又玩牛熊，港股，細價股，期指，結果係咁輸輸輸左段日子。

不過我叫做好彩，呢段時間係痛定思痛學到野，開始做好多功課，又做backtesting，又睇好多書，結果慢慢少少地真係賺到少少錢，每個月開始穩定有返幾千蚊收入。不過始終都係唔夠生活。

所以最後都係出返黎做野，無左一年經驗，多左一年空白期，比HR係咁壓價。出返黎做野又成日心痕痕覺得咁辛苦先賺少少好on9，成日做得唔舒服就想Quit，每1個月就轉一份工，試過一年間我前後做過6-7間公司，次次都裸辭。好明顯我因為以前炒gme賺到錢，搞到我價值觀變晒已經返唔到轉頭。以前出黎做野無耐就因為炒gme賺到我十年都未必搵到嘅收入嘅經驗，結果影響到我宜家每一份工作都投入唔到，嚴重影響到我成世嘅工作前途。

我好彩係我最終搵到自己一套方法投資，每月穩定搵到啲額外收入，叫做收入同身家可以同同年紀嘅人打過和。但唔係個個人都好似我咁好彩，藥石亂投又會投中左。

所以勸一勸大家，gme的確好易就賺到大錢，但都可能當你一輸就GG。正所謂智者多財則損其智，愚者多財則生其過。
炒gme有機會會令你從始唔想再返工，最後好似我咁影響到一世。

勸大家如果真係要投資，要用傳統方法投資慢慢賺錢，細水長流，而唔係幾個月用幾萬蚊博幾百萬，最後輸只會係自己。

你自制力弱啫

如果淨係玩正股加covered call
是咪落後其他人好多

潮文

是

真心奉勸

我上個星期開始喺連登留意到有人玩Bitcoin

贏得2球學人唔返工

呢篇野好似睇過

點一輸就gg？開頭入場個個都賺300％up 走3份1已經0成本 你個case只可以話你衰冇料又心雄

樓主真係以為個個都好似佢咁
GME係十年一遇既機會
唔係你啲日日都有既ipo 妖股可以比

屌你老母

2球都係岩岩夠首期，咁就唔返工，樓主好傻仔

潮文黎

Gme版嘅潮文